24界別聯署罷工 「團結是最大武器」

24界別聯署罷工 「團結是最大武器」

6.12響應罷工及遊行成功阻止《逃犯條例》二讀通過，明天發起的8.5三罷行動，同樣迫使政府回應市民訴求。資料圖片

【同心合力】

【本報訊】守護香港，全民三罷。民間連日來由虛擬世界到現實街頭不斷大聲疾呼，以升級版和理非手段表達訴求。一群背後發功的不同界別網民，昨日齊集召開記者會，宣讀8.5大罷工聲明。根據現有在網上表態的人數，已有超過1.4萬人或會參與明日罷工。

記者：蔡元貴

相關新聞：旺角反警暴 12萬人遊行

發起8.5全港大罷工的網民，昨日舉行跨界別記者會，戴上口罩的發言人陳先生表示，現時有24個界別、大約1.4萬名從業員聯署表示參與罷工。他在記者會上宣讀罷工聲明，表示明日罷工之決定，是因為社會各界已經以最平和方式表達的訴求，政府卻隻字不聞。

「多人參與有保障」

聲明稱，針對一連串示威期間爆發的警民衝突，以及元朗恐怖襲擊等，無數社會賢達及團體組織，包括前終審法院首席法官、大律師公會等，都清楚表明政府應成立獨立調查委員會，全面徹查並修補社會撕裂，特首林鄭月娥仍然拒絕。聲明續指：「我們嚴正要求林鄭月娥馬上成立獨立調查委員會，如果政府8月6日前仍不回應訴求，我們會發動更多、更大型的罷工及不合作運動。」

參與聯署界別包括公務員、會計界、銀行界、金融服務界、保險界、教育界、醫護界、資訊科技界及工程及建築界等等。

出席記者會的建築地盤界成員林小姐說，人民最大的武器是團結，呼籲各界打工仔參與罷工，「越多人參與，對其他人越有保障。」她說，即使8月5日未能完全癱瘓社會，仍可顯示各個界別都有人堅持訴求，希望政府聆聽民意，「與其驚秋後算賬，不如呼籲多啲人參與，人多力量大」。

林小姐續指過去兩個月，由13萬到200萬人遊行，政府仍無動於衷，「唔知政府對罷工有冇回應，一日政府不回應五大訴求，都會用唔同方法迫使政府回應」。另一位「工程思政」成員表示，工程界一向予人親建制人較多的印象，「希望大是大非當前，站出來與香港人一起，香港人利益與界別利益應該係一致」。

藝術及文化界成員則表示，六個旗艦藝團，包括中英劇團、香港小交響樂團、香港芭蕾舞團、香港話劇團、香港舞蹈團及進念二十面體均已經作出正面回應，支持員工的罷工行動。該界別僱員將會於明日下午二時，在中環大會堂對出的空地舉行集會。

除了大罷工，網民近日亦發起明日進行各種不合作運動，港島總區高級警司吳樂俊昨日在記者會上表示，警方得悉網上有人號召於8月5日罷工，並於隧道「扮撞車」、圍堵巴士廠、港鐵不合作運動等行為，對於這些「鼓吹阻塞交通、擾亂社會秩序、唔負責嘅言論」感到「非常遺憾」，並指是違法。警方在有需要時或港鐵要求時會作出協助，呼籲市民以和平理性方式表達訴求。

相關新聞：九龍區開戰 紅隧兩癱瘓

網絡文宣製作多張圖片，號召8.5全民三罷。互聯網

上一則
上一則
警署外焊欄杆封地磚戒備

下一則
下一則
保險業為陳健波「重奪收成期」

旺角反警暴 12萬人遊行
九龍區開戰 紅隧兩癱瘓
8.3集會衝突時序
國旗被丟落海 梁振英懸賞百萬捉人
「我哋唔要等死」 將軍出馬
裝修真漢子 發聲不離父子兵
小店：影響生意嘅係政府
警署外焊欄杆封地磚戒備
保險業為陳健波「重奪收成期」
藝文界響應：不做經濟動物
補習界也出來：拒坐以待「幣」
馬會高層「開綠燈」 員工毋須遞假紙
良心商戶：累極都不能放棄
張超雄冀罷工對政府當頭棒喝
蔡堅罷診半日 醫護眾籌登報
西區集會 警避談出水炮車
白衫男襲港大生 恐嚇「斬你全家」
400化驗師聯署轟警黑勾結
林建誠剪回鄉證 「不再認是中國人」
何君堯現身撐警集會 被嗌「做特首」
警闖雅景臺 開門保安停職
無預警下向途人五射胡椒彈
涉藏炸藥青年不准保釋
美議員促白宮停供港裝備
蔡英文反駁董建華：前特首應知港人訴求
范太指有外國勢力：想香港亂逼出解放軍
黃大仙黑夜 踢拖街坊喝退防暴警紀律部隊宿舍群毆 催淚彈驅散

唔好意思 借位推post

【8.5三罷】如果朝早所有人遊車河!!!